<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<dict>

  <key>author</key>
  <string>
游戏一共8关，每一关都
是不同的规则，并在每
一关进去之前，会有游戏
说明，请玩家稍做阅读！

在后期开发时，鄙人试玩
感觉有点难度，所以稍微
降低了一点难度，比如增
加了游戏存档功能等，方
便玩家更容易通过

这款游戏也是鄙人心血，
所以为了回馈玩家的赏玩
，鄙人决定对第一个通关
的玩家奖励人民币300元
（游戏通关会有故事对白
彩蛋，玩家凭彩蛋截图即
可找鄙人领取，鄙人联系
方式在下面）

作者范效萌，跪求工作
QQ：296646069
  </string>

  <key>failLevel11</key>
  <string>您被敌人的子弹杀死
     挑战失败</string>
  <key>failLevel12</key>
  <string>您的炮弹击穿了看台
  挑战失败</string>
  <key>failLevel13</key>
  <string>敌人的炮弹击穿了看台
  挑战失败</string>

  <key>failLevel21</key>
  <string>
    您被爆炸炸死
    挑战失败
  </string>
  <key>failLevel22</key>
  <string>友军被爆炸冲击波杀死
  挑战失败</string>
  
  <key>failLevel31</key>
  <string>您被受到惊吓的雪怪撞死
    挑战失败</string>
  <key>failLevel32</key>
  <string>您被雪崩埋上了
    挑战失败</string>
  
  <key>failLevel41</key>
  <string>您的炮弹击中警戒墙，
  惊醒了巡逻的敌人，
  挑战失败</string>

  <key>failLevel51</key>
  <string>敌人炮弹摧毁了其中一份资料，
  数据无法完整拼凑，
  挑战失败</string>
  <key>failLevel52</key>
  <string>被冰冻的敌人被敌人的炮弹摧毁，
  数据无法完整拼凑，
  挑战失败</string>
  
  <key>failLevel61</key>
  <string>您被敌人召唤的陨石砸死
  挑战失败</string>

  <key>BOSSLevel1</key>
  <string>您最后死于boss的普攻子弹</string>
  <key>BOSSLevel2</key>
  <string>您最后死于boss的天女散花子弹</string>
  <key>BOSSLevel3</key>
  <string>您最后死于boss的天外飞石技能</string>
  <key>BOSSLevel4</key>
  <string>您最后死于boss的狂轰滥炸技能</string>
  <key>BOSSLevel5</key>
  <string>您最后死于boss的横冲蛮撞技能</string>
    
  <key>story1</key>
  <string>
                  第一关：修罗之主
                
                
2020年，我们的世界陷入了火海，一股邪恶的神秘力量占
领了世界的大部分区域。在这紧要的关头，我们展开了剑
芒行动，通过一次擂台赛挑选一个最强者，然后让他带领
我们反败为胜

敌人行为规律：行走无规律，一直发射炮弹

关卡任务：击败其它20个参赛者获得冠军

游戏规则：不管敌方或者我方，只要有炮弹飞出屏幕，
那么游戏挑战失败！主角每次开火，一定会发射两颗炮弹
  </string>

  <key>story2</key>
  <string>
                   第二关：枪林弹雨
                   
                   
首先我们要夺回我们失去的大陆，通过侦查发现敌人在那
里布置了重兵把守。这次我们主角的任务就是清除地面上
所有的火力，以便让运输机们安全降落

敌人行为规律：行走无规律，一直发射炮弹。

关卡任务：消灭30个敌人。

游戏规则：每个敌人被消灭时都会爆炸，造成一定范围的
伤害，而且这种自爆会产生连锁爆炸。敌人被消灭的数量
越多，爆炸圈的伤害范围越大。所以请在消灭敌人的时候
，要能保证自己和运输机们不会被后续的自爆或连环爆炸
波及到

小技巧：尽量在敌人跟自己和运输机拉开一定距离时消灭
敌人，而且还要注意敌人的连锁炸
  </string>

  <key>story3</key>
  <string>
                  第三关：雪域惊魂
                  
                  
登陆战中我们主角表现出的勇猛让敌人心惊胆战，于是他
们精心设计了一次陷阱：把主角骗进一片神秘的雪山中，
在雪山中生活着一家雪怪，这些雪怪都很胆小，看到未知
的活物就会恐惧大叫，并撒开脚丫子疾跑。如果两只雪怪
碰面了，并且有一只是恐惧状态，那么它的恐惧情绪会感
染另一只。但是由于雪怪的记忆很短，所以它的恐惧状态
只会持续几秒钟

敌人行为规律：一直向前走，偶尔会顺时针转向

关卡任务：消灭4个敌人

游戏规则：每当主角开火或雪怪发出尖叫时，都会产生四
个方向的声波，这些声波会触发四周的雪崩；还有一个，
雪怪可以被主角推着走

小技巧：尽量避免被雪怪看到，而且要擅于利用能推动雪
怪这个特点。
  </string>

<key>story4</key>
  <string>
                   第四关：王的沉默
                   
                   
雪山遭遇战点醒了我们的主角，主角决定效仿敌人也来一
次擒贼先擒王。经过千辛万苦，主角成功的潜入了敌人总
部，但他的武器系统却在这时坏掉了：一直不停的发射炮
弹。这无疑给我们的任务增加了很大的难度，因为四周都
是警戒墙，一旦被炮弹击中，就会惊醒巡逻的敌人。

敌人行为规律：一直向前，碰壁返回，碰到另一个敌人停
下，碰到主角后该敌人的方向会跟主角一样。
关卡任务：抓到4个特殊的敌人。
游戏规则：不要让主角的炮弹飞出屏幕外面，敌人都是移
动的靶子，不会开火。
小技巧：如果您觉得普通的玩法困难，那么可以尝试另一
种作弊玩法：当敌人A被敌人B挡住时，那么敌人A不会转
向，也就是说，两个或以上互相阻挡的敌人是静止不动的
。您可以利用这个特点 + 主角发射炮弹后的真空期 + 主
角可以推动敌人 + 主角可以调整敌人方向，在战场中实
现布局，从而降低游戏难度
  </string>

  <key>story5</key>
  <string>
                   第五关：惊弓之鸟
                   
                   
虽然我们抓到了敌酋，但是通过对敌酋的盘问我们发现，
这个所谓的敌酋不过是一个做了肮脏交易的傀儡，真正的
幕后大反派是比奇堡人，比奇堡深居海底，在那里生活的
生物都刀枪不入。但是某一天，比奇堡人通过对外面的探
索发现，在地表存在一种神秘的激光术，可以对比奇堡人
的身体造成真实伤害。这个发现让比奇堡很恐慌，于是他
们打算趁地表文明羽翼未丰之际，强行在地球称王，占领
地球的所有资源，然后找到那种激光术，最后研究或摧毁
它。然而在得到这些情报的时候，由于傀儡敌酋超出24小
时未与比奇堡人联系，这启动了敌人的信息保护行动：所
有关于激光术的资料被分成N份并由N个敌人护送，而且
每个敌人在被击毁时都会自爆，以摧毁资料。但还好我们
拥有着速冻炮技术，现在，让我们的主角启程去追截这些
敌人吧。

敌人行为规律：一直向前，碰壁返回。下面的进度条到头
有若干几率改变方向。

关卡任务：消灭24个敌人。

注意事项：敌人恐惧主角的威力，已成惊弓之鸟，听到主
角开火就跟着开火。千万别让他们自己人打到自己人，或
者打到其他的已经被冰冻的自己人
  </string>

  <key>story6</key>
  <string>
                 第六关： 铁皮球王
                 
                 
我们夺取了关于激光术的资料，也获取了激光术的起源地
，但却发现比奇堡人已经派了先遣部队在那里把守，通过
数次与比奇堡人的交锋我们发现，它们不光不惧怕任何地
球上的武器，而且还会召唤术，居然可以召唤外太空的陨
石砸人！在吃过几次亏之后，我们制定了一个计谋：以彼
之力攻彼之身，这次主角把一个大铁球带进了战场，并利
用它来击退这些比奇堡人。
敌人行为规律：行走无规律，一直发射炮弹。
关卡任务：消灭12个敌人。
注意事项：陨石现世时，时间会静止。
小技巧：主角藏到足球下面，吸引陨石砸到足球上，然后
让足球把比奇堡人撞到千里之外；如果主角攻击了足球，
那么会加速陨石现世的时间
  </string>

  <key>story7</key>
  <string>
                  第七关：横扫千军
                  
                  
虽然把讨厌的看门狗都赶出去了，但却发现掌握激光术的
长老是唯强者论，他固执的认为：激光术只配给强者拥有
，拿来做什么都无关紧要，哪怕是邪恶的比奇堡人，只要
他们够强，也可以将技术拱手相让。于是主角决定用实力
征服长老，如果主角笑到了最后，那么就可以获得这种强
大的力量。

敌人行为规律： 敌人会静止不动。每次屏幕会出现两个长
老，一个是真身，一个是假身。只有真身会发射激光，而
且还是顺时针旋转发射。当真身快被消灭时，另一个假身
会变成真身。而在屏幕的另一个地方，会产生一个新的假
身。

注意事项：（激光会越转越快）
  </string>


  <key>story8</key>
  <string>
                 第八关： 黄泉方舟
                  
                  
我们掌握了神秘的激光术，比奇堡人搬起的石头最终砸了
他们自己的脚。然而虽然我们拿到了激光，但高傲的比奇
堡人却拒绝了我们的和谈，他们认为卑鄙的狐狸不配与狮
子做交易，并启动了“崩刃”计划：他们派出了比奇堡中
的最强勇士——素有“黄泉方舟”之称的海绵宝宝，在四
面环海的比奇堡小岛上，与我们的主角展开一场王牌对王
牌的最终较量！

注意事项：主角在开火状态下可以移动，但不会转向。
boss无法离开四周的海洋，每当boss的蓝量大于boss生
命值时，boss就会随机释放一个技能（耗费所有蓝量）
当boss的生命值过低时，boss既不会普攻，也不会位移

被动技能越挫越勇：boss的生命值越低越狂暴（技能释
放越频繁）



普攻技能精准打击：boss对准主角喷出一颗鼻屎，
鼻屎在到达屏幕边缘后会弹回来，就像桌球
一样（屏幕四个边是桌子边，鼻屎是桌球）。当
这个鼻屎被激光射中时，鼻屎会爆炸，并向周围散
射小鼻屎。如果某个小鼻屎击中另一个大鼻屎，那
么会引起连锁爆炸，爆炸中的每一颗大鼻屎都会爆
出12颗小鼻屎。而当boss满蓝释放技能时，会清
空所有的鼻屎，不管大的还是小的

Q技能天外飞仙：从屏幕的上方往下飞若干个陨石，石头
之中可能会有母石。石头们碰到激光会流血（变红）并停
止移动，并可以被杀死。主角可以通过平扫来降低Q技能
的难度，但需要注意的是石头中的母石，母石比其他石头
肉一点（其它石头是脆皮，沾上激光就死掉）。当主角激
光射到母石时，应立即停止开火，不然母石死掉会爆开
（爆开12颗子弹），并且爆开的小子弹碰到其它石头时，
会引发连锁爆炸（被引爆的石头会爆开远远不止12颗子弹
，也就是说，如果流星雨技能还没释放完毕时，母石爆出
小石头，那么主角基本死定了）。



W技能狂轰滥炸：boss从空中乱丢24颗炸弹下来，主角
的激光可以在炸弹未掉在地上引爆之前消灭炸弹。炸弹
落地后会爆炸产生冲击波（但落在海绵宝宝身上会哑火）
，当两个冲击波重叠时，这两个冲击波会两两抵消同归于
尽。请注意，一定要让炸弹的总量呈偶数，不然就会剩余
一个无尽扩大冲击波。也就是说：如果您想通过消灭未引
爆炸弹来降低W技能难度，那么必须保持消灭的炸弹数量
是偶数。或者如果您发现落在boss身上的炸弹是奇数，那
么您就得对应消灭奇数颗炸弹。

E技能回光返照：boss回复生命值与蓝量值


终极技能神出鬼没：有2合1（横冲直撞和金蝉脱壳）的效
果
横冲直撞：boss进入隐身状态（隐身度与boss的剩余血量
相关，血量越低隐身越彻底）并沿直线（boss的初始方向
总是往更宽阔地带移动，比如boss在屏幕偏右上位置，那
么方向是左下）加速冲撞，如果撞到墙壁（海绵宝宝鼻子
到达屏幕边缘），那么boss弹回来（把海绵宝宝鼻子看
成桌球，战斗场景想象成桌子）当boss撞了三次壁之后
，技能释放完毕。

金蝉脱壳：当boss释放终极技能时，如果这个时候boss
处于被攻击状态，那么boss会在屏幕上留下一个假身迷惑
敌人。如果没有处于被攻击状态，那么就不会留下假身。

终极技能的提醒事项：当boss处于释放终极技能的状态，
boss可以被攻击，但boss会免疫任何伤害！当初在设计这
个技能的时候，我的初想是通过玩家的记忆力、几何算力
以及眼力能够快速捕捉定位BOSS的位移轨迹，但通过后面
我自己的实战我发现我错了，这对我真的非常难！于是我
简化了这个技能的难度：增加了假身与迸射效果（激光射
中boss时产生的火花）来对付boss的终极技能。对付boss
的这个技能，关键是找准boss最后的落脚点，所以小技巧
就是：在BOSS快要放大招时，玩家需要跟一直攻击BOSS
（这样能留下假身），通过迸射圈的消失位置与假身的相
对位置来判断BOSS大招的轨迹方向。我们甚至还可以再次
降低难度：在合适的时机（迸射开始消失）按下暂停键，
然后截图用作图工具做下几何作业，最终找到BOSS大招完
毕的落脚点。。。至于为什么落脚点那么重要？是因为当
BOSS血量很低的时候，它的技能释放是超频繁的，再加上
它神出鬼没时的无敌属性，所以如果我们不能在落点等着
打它，那么我们就只有挨打的份，没有还手的力了

另外，当boss血量过低时，boss的血量条有可能会看不见
但还请您一定要耐心的攻击它，大概再攻击boss两个回合
（在boss的终极技能下挺过去与攻击它）boss就会被杀死
  </string>

  <key>bossStory</key>
  <string>
海绵宝宝“看到你这么强，我很开心，孩子”

主角“你什么意思？根据我们掌握的资料，你本是人类世界的
一员，为何要叛变效忠于比奇堡？”

海绵宝宝“那我讲个故事吧，你知道【捅破蚕蛹的手】吗？”

主角“不知道”

海绵宝宝“蝴蝶在破茧而出之前，在蚕蛹里面必须要有足够的
成长。而蛹壁就应该厚且结实，这样捅破蛹壁的翅膀，才会足
够的强壮，能抗住外面世界的风雨。如果蚕蛹的蛹壁太薄，蝴
蝶破茧而出之日，也是它自取灭亡之时！”

主角“我不懂你什么意思”

海绵宝宝“多年前我与珊迪一起潜伏在海底世界，发现这里是
藏龙卧虎，各种邪恶势力层出不穷。其中有两股最大的势力，
一个是邪恶的痞老板，一个是凶残的蟹老板，这两股势力水火
不容但又势均力敌，所以这个世界看似风平浪静，实则暗藏汹
涌：痞老板等着完善他的海伦智能，而蟹老板等着练成他的不
拔神功。无论他俩谁先完成蜕变，他实力都会是指数级的增长
。而人类又怎肯听信一只海绵的话，所以不得已，我们只好出
了一个下策：我们做了一场戏跟痞老板结下梁子，并顺带展示
了我的实力。不出所料蟹老板找到了我并劝我加盟，然后我也
顺水推舟，就这样我们合伙铲除了痞老板。失去劲敌的蟹老板
膨胀的不可一世，而珊迪又趁机告诉他地表文明进步急速的鬼
话。果然蟹老板决定趁热打铁，一举将人类拿下，称霸整个地
球”

主角“我明白了，你就是那只捅破蚕蛹的手，对吧？”

海绵宝宝“没错孩子，蟹老板这只蝴蝶是我亲手放出来的，可
我别无选择！要不然，我们未来的敌人，要么是冷血无情的机
器大军，要么是摧枯拉朽的不拔铁钳，无论是哪一个，都远非
现在的人类实力所能抗衡！所以这是人类唯一的机会，可惜我
无法看到最后的结果了，我快不行了孩子，可这只是战争的开
始，你要面对的强敌还有很多，比如外号【彼岸使者】的派大
星，或者人称【八臂邪魔】的章鱼哥。除此之外，老朽还有一
个不情之请“

主角“老先生请讲”

海绵宝宝“我想求你救出我的恋人，珊迪。蟹老板毕竟不是傻
子，他看出我与珊迪的实质关系，所以他把珊迪软禁在蟹堡王
餐厅里。这也是他敢放心用我的原因，可以吗孩子？”

主角“尽我所能！”

海绵宝宝“谢谢你！永别了孩子！再见了珊迪！！”


（未完待续）
  </string>

</dict>